[歷史台] 陳勝 吳廣 大澤鄉起義

秦二世元年（公元前209年）秋，秦朝廷徵發閭左貧民屯戍漁陽（今北京密雲西南），陳勝、吳廣為屯長（小軍官），率900餘名戍卒往漁陽戍邊，途中在蘄縣（蘄，音「旗」）大澤鄉（今安徽宿州東南劉村集）為大雨所阻，不能如期到達目的地。

根據秦公家法律，軍人召集，遲者斬首。陳勝與吳廣認為與其送死不如起來反抗。於是陳勝與吳廣決定，讓吳廣以苦肉計遭到軍官責辱，反過來殺死押解戍卒的軍官，發動兵變，口號是「大楚興，陳勝王」。

起義軍推舉陳勝為將軍，吳廣為都尉，還假託秦朝公子扶蘇與楚國名將項燕名號，勸募士卒，連克大澤鄉和蘄縣，並在陳縣（今河南淮陽）建立張楚政權，各地紛紛響應。

呢單嘢就係因為陳勝同吳廣內訌最後收皮

當年正係“畀人捉到就死梗，起義就九死一生。老虎蟹都博一鋪啦”嘅典範嚟。

但阿寶似乎真係好撚忙

係。我哋要以史為鑑。唔好又勞煩阿寶。

警察要勞煩阿寶就另一回事啦

【公海】保護記者力量召集處

放喺今日佢兩個第一時間比人篤灰左先

會唔會呀？2014就會

我指喺大陸

【勇武】逐步建立香港武裝力量

sor推錯

香港呢次應該唔會啦

所以官方係咁捉人告，去到後面，好可能結果班人會諗到“無晒官咪無事囉”